到底唔少中老年人既中國夢係點黎?

有時真係諗唔明點解佢地咁愛中國(/共)咁支持中國(/共)
你話呢個國家/黨幫到佢地搵錢搵到肚滿腸肥都算啦,
明明你班人係當年比人批鬥以至係因為文革, 所以乜野錢/物質野都唔要走落黎香港, 乜都重頭黎過
而你喺香港亦應該可以接觸到唔少中國/中共既黑材料, 正常都會對呢個地方好抗拒啦
但呢班人今日就好自豪咁同人講自己係中國人, 你班後生係搞亂香港
到底呢個中國夢係點撚樣黎?

真係想知, 有冇人可以解答到我

再Push
我想喺呢方面入手了解吓我屋企人

push

推到有人幫手

新移民數量比你想像中多

理解唔到
正如好多中國人真心愛國一樣

[歡迎補加] 民間記招會可提出的政府問題

東莞

你指宜家定上一輩?

呢個係叫雞夢姐

分別？

叫雞唔會真係對呢個國家有歸屬感掛?

佢地蠢，就係咁簡單。我未遇過一個真心愛黨愛國嘅人係唔蠢

宜家 做緊工司超過9成係新移民 50人左右 年齡大約50-60

蟈民教育啊

佢地細個起支那受教育已經洗左腦

七八九十年代啲電視劇好多講鄉土情嘅嘢，又一定會講租界呀，日本仔呀之類
久而久之就有大國屹起嘅夢

都係既, 最簡單就係你細個成日叫你小心D上網既屋企人, 今時今日就係forward最多content farm廢文/fake news既人

但新一代新移民應該唔會影響到上一代游水落黎既人?

呢個真係唔熟, 有冇details?

我指中共50-60年代版

嘩屌, 諗落呢D真係好洗腦, 仲要呢樣野我好難宜家幫佢地正視聽

有d淺藍或深藍，舊屎果陣俾鬼佬恰過，歧視過，所以心入邊果種中國人情緒好濃，而果時中共又冇對佢地做過咩仆街野

如果受過文革批鬥果d，唔洗你叫都反共啦，你睇下倪匡

屋企人簡單啦
話要孝敬佢送佢返大陸住
跟住我老母就鬧我痴撚線